Recopier et compléter les égalités suivantes en justifiant :

  \begin{enumerate}[label={\textcolor{colorPrim}{\bfseries (\alph*)}}]
    \item $\frac{4}{3}=\frac{4 \times 5}{3 \times 5}=\frac{\textcolor{colorSec}{20}}{15}$~: 
    % \color{colorSec}
    % on a $3 \times 5 = 15$ au dénominateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $4 \times 5 = 20$ au numérateur.
    % \color{black}
    \item $\frac{18}{24}=\frac{18 \div 6}{24 \div 6}=\frac{3}{\textcolor{colorSec}{4}}$~:
    % \color{colorSec}
    % on a $18 \div 6 = 3$ au numérateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $24 \div 6 = 4$ au dénominateur.
    % \color{black}
    \item $\frac{30}{\textcolor{colorSec}{25}}=\frac{6}{5}=\frac{\textcolor{colorSec}{24}}{20}=\frac{\textcolor{colorSec}{12}}{10}$~:
\medskip
    \begin{itemize}
      \item on a $6 \times 5 = 30$ au numérateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $5 \times 5 = 25$ au dénominateur.
      \item on a $5 \times 4 = 20$ au dénominateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $6 \times 4 = 24$ au numérateur.
      \item on a $20 \div 2 = 10$ au dénominateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $24 \div 2 = 12$ au numérateur.
    \end{itemize}

  \end{enumerate}